UI 이벤트
load		웹 페이지의 로드가 완료되었을 때	
unload		웹 페이지가 언로드될 때 (주로 새로운 페이지를 요청한 경우)
error		브라우저가 자바스크립트 오류를 만났거나 요청한 자원이 존재하지 않는 경우
resize		브라우저 창의 크기를 조정했을 때
scroll		사용자가 페이지를 위아래로 스크롤할 때

키보드 이벤트
keydown		사용자가 키를 처음 눌렀을 때 (키가 눌린 동안은 계속해서 발생)
keyup		사용자가 키를 뗄 때
keypress		사용자가 눌렀던 키의 문자가 입력되었을 때

마우스 이벤트
click		사용자가 동일한 요소 위에서 마우스 버튼을 눌렀다 뗄 때
dblclick		사용자가 동일한 요소 위에서 마우스 버튼을 두 번 눌렀다 뗄 때
mousedown	사용자가 요소 위에서 마우스 버튼을 누르고 있을 때
mouseup		사용자가 요소 위에서 눌렀던 마우스 버튼을 뗄 때
mousemove	사용자가 마우스를 움직일 때 (터치스크린에서는 동작하지 않음)
mouseover	사용자가 요소 위로 마우스를 움직였을 때 (터치스크린에서는 동작하지 않음)
mouseout	사용자가 요소 바깥으로 마우스를 움직였을 때 (터치스크린에서는 동작하지 않음)

포커스 이벤트
focus		요소가 포커스를 얻었을 때
focusin		요소가 포커스를 얻었을 때
blur		요소가 포커스를 잃었을 때
focusout		요소가 포커스를 잃었을 때

폼 이벤트
input		<input> 또는 <textarea> 요소 값이나 contenteditable 특성을 가진 요소 값이 변경되었을 때
change		선택 상자, 체크박스, 라디오 버튼의 상태가 변경되었을 때
submit		사용자가 (버튼이나 키를 이용하여) 폼을 제출할 때
reset		사용자가 리셋 버튼을 클릭할 때 (최근에는 거의 사용되지 않음)
cut		사용자가 폼 필드의 콘텐츠를 잘라내기 했을 때
copy		사용자가 폼 필드의 콘텐츠를 복사했을 때
paste		사용자가 폼 필드에 콘텐츠를 붙여넣을 때
select		사용자가 폼 필드에서 텍스트를 선택했을 때

변형 이벤트
DOMSubtreeModified		문서에 변경이 가해졌을 때
DOMNodeInserted			노드가 다른 노드의 직접적인 자식 노드로 삽입되었을 때
DOMNodeRemoved		노드가 다른 노드에서 제거되었을 때
DOMNodeInsertedIntoDocument	노드가 다른 노드의 자손 노드로 삽입되었을 때
DOMNodeRemovedFromDocument	다른 노드의 자손 노드 중 하나가 제거되었을 때

이벤트 동작 중지
e.preventDefault()		현재 이벤트의 기본 동작을 중지
e.stopPropagation()	상위 어쩌구